[
    {
        "id": 1,
        "question": "ഡ്രൈവര്‍ റോഡിന്റെ ഏതുവശം ചേര്‍ന്ന് വാഹനം ഓടിക്കണം ?",
        "answer": "ഇടത്"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "ഒരു റോഡില്‍ കൂടി ഓടിക്കൊണ്ടിരിക്കുന്ന വാഹനം ഇടതുവശത്തേക്കുള്ള റോഡിലേക്ക് തിരിഞ്ഞ് കയറേണ്ടത്‌ എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വാഹനം ഓടിക്കൊണ്ടിരിക്കുന്ന റോഡിന്‍റെ ഇടതു വശം ചേര്‍ന്ന് സിഗ്നല്‍ കാണിച്ച് തിരിഞ്ഞ്, പ്രവേശിക്കുന്ന റോഡിന്‍റെ ഇടതുവശത്തേക്ക് കയറണം"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "ഒരു റോഡില്‍ കൂടി ഓടിക്കൊണ്ടിരിക്കുന്ന വാഹനം വലതുവശത്തേക്കുള്ള റോഡിലേക്ക് തിരിഞ്ഞ് കേറേണ്ടത് എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വലതുവശത്തേക്ക് സിഗ്നല്‍ കാണിച്ച് റോഡിന്‍റെ മദ്ധ്യഭാഗത്തുകൂടി, പ്രവേശിക്കുന്ന റോഡിന്‍റെ ഇടതുവശത്തേക്ക് കയറണം"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "കാല്‍ നടയാത്രക്കാർ സീബ്ര ക്രോസിങ്ങിലൂടെ റോഡ് മുറിച്ച് കടക്കാന്‍ ശ്രമിക്കുമ്പോള്‍ വാഹനം ഓടിച്ചെത്തുന്ന ഡ്രൈവര്‍ അനുവര്‍ത്തിക്കേണ്ട നിയമങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "വാഹനം നിര്‍ത്തി കാല്‍നടയാത്രക്കാര്‍ കടന്നുപോയ ശേഷം മുന്നോട്ട് പോവുക"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "റോഡിനു നടുവില്‍ തുടര്‍ച്ചയായി മഞ്ഞവര ഇട്ടിരിക്കുന്നതിന്‍റെ ഉദ്ദേശം എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "മഞ്ഞവര തൊടാനോ മുറിച്ചു കടക്കാനോ പാടില്ല"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "മുന്നില്‍ പോകുന്ന വാഹനത്തെ ഓവര്‍ടേക്ക് ചെയ്യുമ്പോള്‍ പാലിക്കേണ്ട നിയമങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "മുന്നിലെ വാഹനത്തിന്‍റെ ഡ്രൈവറില്‍ നിന്നും സിഗ്നല്‍ കിട്ടിയ ശേഷം"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "മുന്നില്‍ പോകുന്ന വാഹനത്തെ ഓവര്‍ടേക്ക് ചെയ്യാന്‍ പാടില്ലാത്ത സാഹചര്യങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "ഇടുങ്ങിയ പാലം, വളവ്,  തിരിവ്, ജംഗ്ഷന്‍, മുന്‍വശം കാണാന്‍ പാടില്ലാത്ത കയറ്റം, മറ്റു വാഹനം തന്‍റെ വാഹനത്തെ ഓവര്‍ടെക്ക് ചെയ്യാന്‍ തുടങ്ങി കഴിഞ്ഞാല്‍ മുന്നിലെ വാഹനത്തില്‍ നിന്ന് സിഗ്നല്‍ കിട്ടിയില്ലെങ്കില്‍"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "ഓവര്‍ ടേക്കിങ്ങ് നിരോധിച്ചിട്ടുള്ള സ്ഥലങ്ങള്‍ ?",
        "answer": "ഇടുങ്ങിയ പാലം, വളവ്, തിരിവ്, ജംഗ്ഷന്‍, മുന്‍വശം കാണാന്‍ പാടില്ലാത്ത കയറ്റം"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "തൻ്റെ വാഹനത്തെ മറ്റൊരു വാഹനം ഓവര്‍ടേക്ക് ചെയ്യുമ്പോള്‍ പാലിക്കേണ്ട നിയമങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "വേഗത കുറച്ച് ഇടത്തേയ്ക്ക് മാറ്റി സുഖമമായി കടന്നു പോവാന്‍ അനുവദിക്കണം, വേഗത കൂട്ടിയോ തടസ്സപ്പെടുത്താന്‍ പാടില്ല,"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "മുന്നില്‍ പോകുന്ന വാഹനത്തിന്‍റെ ഇടതുവശത്തുകൂടി ഓവർടേക്ക് ചെയ്യാവുന്നത് എപ്പോഴെല്ലാമാണ് ?",
        "answer": "വലതുവശത്തേക്ക് തിരിയുന്ന വാഹനം സിഗ്നല്‍ കാണിച്ച് റോഡിന്‍റെ മദ്ധ്യഭാഗത്ത് എത്തിയാല്‍, നിശ്ചിത ലൈനില്‍ കൂടി ഓടുന്ന ട്രാം, ട്രോളി, ട്രെയിലര്‍ തുടങ്ങിയവയുടെ ഇടതുവശത്തുകൂടി"
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "ഒരു വാഹനത്തിന്‍റെ ഡ്രൈവര്‍ എതിര്‍ ദിശയില്‍ നിന്ന് വരുന്ന വാഹനങ്ങളെ ഏതു വശത്തുകൂടി കടന്നുപോകുവാന്‍ അനുവദിക്കണം ?",
        "answer": "വലത്"
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "ഒരു ജംഗ്ഷനില്‍ എത്തുമ്പോള്‍ ഡ്രൈവര്‍ അനുവര്‍ത്തിക്കേണ്ടത് എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "വേഗത കുറയ്ക്കണം, പ്രധാന റോഡുകള്‍ കൂടിച്ചേരുമ്പോള്‍ വലതുവശത്തു നിന്ന് വരുന്ന വാഹനങ്ങളെ കടത്തിവിടണം, ശാഖാ റോഡില്‍ നിന്ന് പ്രധാന റോഡിലെ എല്ലാ വാഹനങ്ങളും കടന്നുപോയശേഷം"
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "ശാഖാ റോഡില്‍ നിന്ന് പ്രധാന റോഡിലേക്ക് പ്രവേശിക്കുമ്പോള്‍ ഡ്രൈവര്‍ പാലിക്കേണ്ട തത്ത്വങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "വേഗത കുറയ്ക്കണം, പ്രധാന റോഡുകള്‍ കൂടിച്ചേരുമ്പോള്‍ വലതുവശത്തു നിന്ന് വരുന്ന വാഹനങ്ങളെ കടത്തിവിടണം, ശാഖാ റോഡില്‍ നിന്ന് പ്രധാന റോഡിലെ എല്ലാ വാഹനങ്ങളും കടന്നുപോയശേഷം"
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "നിങ്ങള്‍ ഓടിക്കുന്ന വാഹനം ഒരിടുങ്ങിയ പാലത്തെ സമീപിക്കുമ്പോള്‍ എതിർ ദിശയില്‍ മറ്റൊരു വാഹനം പാലത്തിനടുത്ത് എത്തിയാല്‍ എങ്ങനെ കടന്നു പോകും ?",
        "answer": "നിര്‍ത്തി എതിരെ വരുന്ന വാഹനം കടന്നു പോയശേഷം"
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "U ടേണ്‍ തിരിയുവാന്‍ പാടില്ലാത്ത സാഹചര്യങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "തിരക്കുള്ള റോഡുകള്‍ , നിരോധിച്ചിട്ടുള്ള സ്ഥലങ്ങള്‍"
    },
    {
        "id": 16,
        "question": "U ടേണ്‍ തിരിയാവുന്ന സ്ഥലങ്ങള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള സ്ഥലങ്ങള്‍ , നിയന്ത്രണം ഏര്‍പ്പെടുത്താത്ത തിരക്കില്ലാത്തസ്ഥലത്ത്"
    },
    {
        "id": 17,
        "question": "U ടേണ്‍ തിരിയുമ്പോള്‍ പാലിക്കേണ്ട നിയമങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "റിയര്‍വ്യു മിറർ നോക്കി പിന്നില്‍ നിന്നും വാഹനം വരുന്നില്ലെന്ന് ഉറപ്പുവരുത്തി വലതു വശത്തേക്ക് സിഗ്നല്‍ നല്‍കി എതിര്‍ ദിശയില്‍ നിന്ന് വരുന്ന വാഹനങ്ങളെ തടസ്സപ്പെടുത്താതെ തിരിയുക"
    },
    {
        "id": 18,
        "question": "U ടേണ്‍-ല്‍ കാണിക്കേണ്ട സിഗ്നല്‍ ഏത് ?",
        "answer": "വലതുവശത്തേക്കുള്ള സിഗ്നല്‍"
    },
    {
        "id": 19,
        "question": "നിങ്ങള്‍ ഓടിക്കുന്ന വാഹനം, ട്രാഫിക്ക് പോലീസോ, സിഗ്നലോ ഇല്ലാത്ത രണ്ട് പ്രധാന റോഡുകള്‍ യോജിക്കുന്ന ജംഗ്ഷണില്‍ എത്തുമ്പോള്‍ ഏത് വാഹനങ്ങള്‍ക്ക് മുന്‍ഗണന കൊടുക്കും ?",
        "answer": "വലതുഭാഗത്തു നിന്നു വരുന്ന വാഹനത്തിന്"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "ഒരു വാഹനത്തിന്‍റെ ഡ്രൈവര്‍ വണ്‍-വേ നിയന്ത്രണമുള്ള റോഡില്‍ പാലിക്കേണ്ട നിയമങ്ങള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "നിര്‍ദ്ദിഷ്ട ദിശയില്‍ മാത്രം ഓടിക്കുക, പുറകോട്ട് ഓടിക്കരുത്"
    },
    {
        "id": 21,
        "question": "നിങ്ങളുടെ വാഹനം ഒരു ട്രാഫിക്ക് ഐലന്‍റിനെ സമീപിക്കുമ്പോള്‍ മഞ്ഞ ലൈറ്റ് തെളിയുകയും കെടുകയും ചെയ്തുകൊണ്ടിരുന്നല്‍ എങ്ങനെ കടന്നുപോകണം ?",
        "answer": "വാഹനം നിര്‍ത്തി അപകട സാധ്യത ഇല്ലെന്ന് ഉറപ്പുവരുത്തിയതിന് ശേഷം കടന്നുപോകണം"
    },
    {
        "id": 22,
        "question": "നിങ്ങള്‍ ഓടിക്കുന്ന വാഹനം ഒരപകടത്തില്‍പ്പെട്ട് ആര്‍ക്കെങ്കിലും പരുക്ക് പറ്റിയാല്‍ നിങ്ങള്‍ എന്താണ് ചെയ്യേണ്ടത് ?",
        "answer": "വൈദ്യസഹായം ഏര്‍പ്പെടുത്തണം, അടുത്തുള്ള പോലീസ് സ്റ്റേഷനില്‍ 24 മണിക്കുറിനുള്ളില്‍ വിവരം അറിയിക്കണം"
    },
    {
        "id": 23,
        "question": "മലമ്പാതകളില്‍ ഇറക്കമിറങ്ങി വരുന്ന വാഹനം ഏതുഗിയറില്‍ ഇറങ്ങിവരണം ?",
        "answer": "അതേ കയറ്റം ഏതുഗിയറില്‍ വാഹനം കയറുമോ അതേ ഗിയറില്‍"
    },
    {
        "id": 24,
        "question": "മലംപാതകളില്‍ ഇറക്കമിറങ്ങി വരുന്ന വാഹനം കയറ്റം കയറി വരുന്ന വാഹങ്ങളോട് ഏതു സമീപനമാണു കൈക്കൊള്ളേണ്ടത് ?",
        "answer": "കയറ്റം കയറി വരുന്ന വാഹനങ്ങള്‍ക്ക് മുന്‍ഗണന നല്‍കണം"
    },
    {
        "id": 25,
        "question": "വാഹനം ഓടിക്കുന്ന ഡ്രൈവര്‍ കൈകൊണ്ട് കാണിക്കേണ്ട സിഗ്നലുകള്‍ എത്ര ?",
        "answer": "അഞ്ച് - ഇടത്തോട്ടും വലത്തോട്ടും തിരിയാന്‍, ഓവര്‍ടേക്കു ചെയ്യാന്‍, അനുവാദം കൊടുക്കാന്‍, വേഗത കുറയ്ക്കുമ്പോള്‍, വാഹനം നിര്‍ത്തുമ്പോള്‍"
    },
    {
        "id": 26,
        "question": "വാഹനം ഓടിക്കുന്ന ഡ്രൈവര്‍ ഇടത്തോട്ട് തിരിയുന്നതിനു കൈകൊണ്ട് കാണിക്കേണ്ട സിഗ്നല്‍ എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വലതു കൈ വെളിയില്‍ നേരെ നീട്ടി ഇടതുവശത്തേക്ക് കറക്കണം"
    },
    {
        "id": 27,
        "question": "വലത്തോട്ട് തിരിയുന്നതിന് കാണിക്കേണ്ട സിഗ്നല്‍ എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വലതു കൈപ്പത്തി നിവര്‍ത്തി കൈ പുറത്തു കാണിക്കണം"
    },
    {
        "id": 28,
        "question": "വേഗത കുറയ്ക്കുമ്പോൾ കാണിക്കേണ്ട സിഗ്നല് എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വലതുകൈ പുറത്തു നീട്ടി കൈപത്തി കമഴ്ത്തി, പിന്നില് വരുന്ന ഡ്രൈവര്കൂ കാണാന് കഴിയും വിധം പലതവണ ഉയര്ത്തുകയും താഴ്ത്തുകയും ചെയണം"
    },
    {
        "id": 29,
        "question": "നിര്‍ത്തുമ്പോല്‍ കാണിക്കേണ്ട സിഗ്നല്‍ എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വലതുകൈ നീതി കൈമുട്ടുവരെയുള്ള ഭാഗം മുകളിലേക്കു ഉയത്തി കാട്ടണം"
    },
    {
        "id": 30,
        "question": "ഓവര്‍ടേക്ക് ചെയാന്‍ അനുവദികുന്ന സിഗ്നല്‍ എങ്ങനെ ?",
        "answer": "വലതുകൈനീട്ടി അര്‍ധ വൃത്താകൃതിയില്‍ മുമ്പോട്ടും പുറകോട്ടും ചലിപ്പികണം"
    },
    {
        "id": 31,
        "question": "വാഹനത്തിന്‍റെ ഇലക്ട്രിക് ലൈറ്റുകൊണ്ട് കണികന്‍ കഴിയാത്ത സിഗ്നലുകള്‍ ഏവ ?",
        "answer": "വേഗത കുറയ്കുന്നു, നിര്‍ത്തുന്നു, ഓവര്‍ടേക്ക് ചെയാന്‍ അനുവാദം നല്‍കുന്നു"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "ഇരുചക്ര വാഹനം ഓടികുന്ന ഡ്രൈവര്‍ സിഗ്നല്‍ കാണികേണ്ടത് ഏത് കൈകൊണ്ടാണ് ?",
        "answer": "വലതു കൈകൊണ്ട്"
    },
    {
        "id": 33,
        "question": "രാത്രിയില്‍ എതിരെ വാഹനം വരുമ്പോള്‍ കൈക്കൊളേണ്ട നടപടി എന്ത് ?",
        "answer": "ഹെഡ് ലൈറ്റ് ഡിം ചെയുക"
    },
    {
        "id": 34,
        "question": "രാത്രിയില്‍ എതിരെ വാഹനം വരുമ്പോള്‍ ഡിം ചെയുന്ന ഹെഡ് ലൈറ്റ് എപ്പോഴാണ് ബ്രൈറ്റ് ആകേണ്ടത് ?",
        "answer": "എതിരെ വന്ന വാഹനം കടന്നുപോയ ശേഷം"
    },
    {
        "id": 35,
        "question": "രാത്രിയില്‍ ബ്രൈറ്റ് ലൈറ്റ് (ഹൈ-ബീം) ഉപയോഗികാന്‍ പാടിലാത്ത സ്ഥലങ്ങള്‍ ഏത് ?",
        "answer": "നഗരങ്ങള്‍, മുൻസിപ്പാലിറ്റികള്‍, തെരുവുവിളക്കുകള്‍  ഉള്ള സ്ഥലങ്ങള്‍"
    },
    {
        "id": 36,
        "question": "കവല്‍കാരനും ഗെയ്റ്റുംഇല്ലാത്ത ലെവല്‍ ക്രോസ്സിങ്ങില്‍ ഡ്രൈവര്‍ സ്വീകരിക്കേണ്ട മുൻകരുതലുകൾ  ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "വാഹനം നിർത്തി, പുറത്തിറങ്ങി ട്രെയിൻ വരുന്നില്ല എന്ന് ഉറപ്പുവരുത്തണം, അറ്റന്ററോ ക്ലീനറോ ഉണ്ടെങ്കിൽ അദ്ദേഹം ട്രാക്കിന് സമീപം ചെന്നു നിന്ന് സിഗ്നൽ കാണിക്കണം "
    },
    {
        "id": 37,
        "question": "മുമ്പില്‍ സ്കൂള്‍ ഉണ്ടെന്നുള്ള ട്രാഫിക് ചിഹ്നം കാണുമ്പോള്‍ ഡ്രൈവര്‍ എന്തുചെയ്യണം ?",
        "answer": "വേഗത കുറയ്കണം അപകടം ഉണ്ടാകില്ലെന്ന്  ഉറപ്പു വരുത്തണം"
    },
    {
        "id": 38,
        "question": "മുമ്പില്‍ തെന്നുന്ന റോഡ് ഉണ്ടെന്ന ട്രാഫിക് ചിനം കാണുമ്പോള്‍ ഡ്രൈവര്‍ എങ്ങനെ വാഹനം ഓടിക്കണം ?",
        "answer": "വേഗത കുറയ്ക്കണം, ബ്രേക്ക് ചെയ്യുന്നത് ഒഴിവാക്കണം "
    },
    {
        "id": 39,
        "question": "കാല്‍നടയാത്രക്കാര്‍ റോഡിൻറെ ഏതു വശത്തുകൂടിയാണ് നടക്കേണ്ടത് ?",
        "answer": "വലത്"
    },
    {
        "id": 40,
        "question": "റോഡില്‍ മുന്‍ഗണന നല്കേണ്ട വാഹനങ്ങള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "ആംബുലെന്‍സ്, ഫയര്‍ എന്‍ജിന്‍"
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "ഫോണ്‍ മുഴക്കുവാന്‍ പാടില്ലാത്ത സ്ഥലങ്ങള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "കോടതി, ആശുപത്രി എന്നിവയ്കു സമീപം, നിരോത്തിച്ചിട്ടുള മറ്റിടങ്ങള്‍"
    },
    {
        "id": 42,
        "question": "നിരോത്തിച്ചിട്ടുള ഒരു തരം ഹോൺ ഏത് ?",
        "answer": "എയര്‍ ഹോൺ "
    },
    {
        "id": 43,
        "question": "വാഹനം പാര്‍ക്ക് ചെയ്യാൻ പാടില്ലാത്ത സ്ഥലങ്ങള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "ജംഗ്ഷന്‍, വളവ്, മലമുകളില്‍, പാലം, ഫൂട്പാത്ത്, കാല്‍നട യാത്രകാര്‍ ക്രോസ്സ് ചെയുന്നിടത്ത്, ട്രാഫിക് ലൈറ്റിനടുത്ത്, പ്രധാനറോഡുകൾ, തിരക്കുള്ള റോഡുകള്‍, പാര്‍ക്ക് ചെയ്തിരിക്കുന്ന വാഹനത്തിനെതിരെ, തുടര്‍ച്ചയായി വെള്ളവര ഇട്ട സ്ഥലം, ഇടവിട്ട് വെള്ളവര ഇട്ട സ്ഥലം, ബസ് സ്ടോപ്പിനടുത്ത്, സ്കൂള്‍, ആശുപത്രി എന്നിവയുടെ പ്രവേശന കവാടത്തിനടുത്ത്, ട്രാഫിക് ചിഹ്നങ്ങള്‍, ഫയര്‍  എന്‍ജിന് ഉപയോഗിക്കാനുള്ള പൈപ്പ് എന്നിവ മറയ്കും വിധം"
    },
    {
        "id": 44,
        "question": "ഫുട്ട്പാത്തില്‍ക്കൂടെ വാഹനമോടിക്കാവുന്നത് എപ്പോഴെല്ലാം ?",
        "answer": "യൂണിഫോമിലുള്ള പോലീസുകാരനോ ട്രാഫിക് നിയന്ത്രിക്കുന്നവരോ ആവശ്യപ്പെട്ടാൽ മാത്രം"
    },
    {
        "id": 45,
        "question": "സ്റ്റോപ്പ് ലൈന്‍ വരച്ച് \"STOP\" എന്നെഴുതുന്ന സ്ഥലങ്ങള്‍ ഏവ ?",
        "answer": "ജംഗ്ഷന്‍,  സിഗ്നല്‍, കാല്‍നടയാത്രകാരുള്ള സീബ്രക്രോസിംഗ്"
    },
    {
        "id": 46,
        "question": "മോട്ടോര്‍ സൈക്കിള്‍ ഓടികാനനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പരമാവതി വേഗത ?",
        "answer": "മണിക്കൂറില്‍ 50 കിലോമീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 47,
        "question": "സ്വകാര്യ മോട്ടോര്‍കാറുകള്‍ക്ക് കേരളത്തിലെ നിരത്തുകളില്‍ അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "70 കിലോമീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 48,
        "question": "ഓട്ടോറിക്ഷയ്ക്ക് അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "40 കിലോമീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 49,
        "question": "മീഡിയം/ഹെവി പാസഞ്ചര്‍ വാഹനങ്ങള്‍ക്ക് അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "60 കിലോമീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 50,
        "question": "മീഡിയം/ഹെവി ചരക്കുവാഹനങ്ങള്‍ക്ക് അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "60 കിലോമീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 51,
        "question": "ഒരു ഡ്രൈവിങ് ലൈസന്‍സ് ലഭിക്കുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം ?",
        "answer": "50 സി.സി.യില്‍ താഴെയുള്ള ഇരുചക്രവാഹനങ്ങള്‍ക്ക് 16 വയസ്സ് മറ്റുള്ളവയ്ക്ക് 18 വയസ്സ്"
    },
    {
        "id": 52,
        "question": "18 വയസ് തികയാത്ത ഒരാള്‍ക്ക് ലഭിക്കാവുന്ന ലൈസന്‍സ് ഉപയോഗിച്ച് ഓടികാവുന്ന വാഹനങ്ങള്‍ ഏത് ?",
        "answer": "50 സി.സി.യില്‍ താഴെയുള്ള വാഹനങ്ങള്‍."
    },
    {
        "id": 53,
        "question": "ഒരു വാഹനത്തില്‍ കയറ്റാവുന്ന പരമാവതി ആളുകളുടെ എണ്ണം രേഗപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള രേഖകള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "രജിസ്ട്രേഷന്‍ സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ്, പെര്‍മിറ്റ്"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "ഒരു ചരക്കു വാഹനത്തില്‍ കയറ്റാവുന്ന ഭാരം രേഖപ്പെടുത്തിയിരികുന്ന രേഖകള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "രജിസ്ട്രേഷന്‍ സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ്, പെര്‍മിറ്റ്"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "ഒരു ട്രാക് ടറില്‍ കയറ്റാവുന്ന ആളുകളുടെ എണ്ണം ?",
        "answer": "ഡ്രൈവര്‍ മാത്രം"
    },
    {
        "id": 56,
        "question": "ഒരു ലോറിയില്‍ ചരക്കു കയറ്റുമ്പോള്‍ തരനിരപ്പില്‍ നിന്നു ചരക്കിന്‍റെ  മുകളിൽ വരെ അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള പരമാവധി ഉയരം എത്ര ?",
        "answer": "3.8 മീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 57,
        "question": "വാഹനത്തില്‍ ചരക്കു കയറ്റുമ്പോള്‍ പാലിച്ചിരികേണ്ട നിബന്ധനകള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "അമിതഭാരം പാടില്ല, നമ്പർ പ്ലേറ്റ്, പാര്‍ക്ക് ലൈറ്റ് തുടങ്ങിയവ മറയാൻ പാടില്ല, ട്രാഫിക് ശല്യം ഉണ്ടാകും വിധം സാധനങ്ങള്‍ കയറ്റാന്‍ പാടില്ല, പുറകിലേക്കും വശങ്ങളിലേക്കും തള്ളി നില്‍ക്കരുത്, നന്നായി പായ്ക്ക് ചെയ്തിരികണം"
    },
    {
        "id": 58,
        "question": "ഒരു വാഹനത്തിന്‍റെ രേഖകള്‍ പരിശോതിക്കാന്‍ അധികാരമുള്ള ഉദ്യോഗസ്ഥര്‍ ആരെല്ലാം ?",
        "answer": "എ.എം.വി.ഐ (A.M.V.I) മുതല്‍ മുകളിലേക്ക് , എസ് .ഐ (S.I) മുതല്‍ മുകളിലേക്ക് "
    },
    {
        "id": 59,
        "question": "ഒരു സ്വകാര്യ വാഹനത്തിനുണ്ടായിരികേണ്ട രേഖകള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "രജിസ്ട്രേഷന്‍ സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ്, ഇന്‍ഷുറന്‍സ് സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ്, ടാക്സ്, മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ്"
    },
    {
        "id": 60,
        "question": "ഒരു ചരക്കു വാഹനത്തിനു  ഉണ്ടായിരിക്കേണ്ട രേഖകള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "59-ല്‍ പറഞ്ഞവയ്ക്കു പുറമെ പെര്‍മിറ്റ്, ഫിറ്റ്നസ് സര്‍ട്ടിഫിക്കറ്റ്"
    },
    {
        "id": 61,
        "question": "ഒരു സ്വകാര്യ വാഹനത്തില്‍ പരിശോധന ഉദ്യോഗസ്ഥന്‍ ആവശ്യപ്പെടുന്ന സമയത്ത് ഒന്നും ഇല്ലെങ്കിൽ എത്ര ദിവസങ്ങള്‍ക്കുളില്‍ അവ ഹാജരാകണം ?",
        "answer": "15 ദിവസത്തിന്നുളില്‍"
    },
    {
        "id": 62,
        "question": "ലേയണേഴ്സ് ലൈസന്‍സിന്റെ കാലാവധി എത്ര ?",
        "answer": "ആറു മാസം"
    },
    {
        "id": 63,
        "question": "ഇന്‍ഷുറന്‍സ് ഇല്ലാത്ത വാഹനം പൊതുനിരത്തില്‍ ഉപയോഗിക്കാമോ ?",
        "answer": "പാടില്ല"
    },
    {
        "id": 64,
        "question": "കെട്ടിവലിക്കാവുന്നതും വലിക്കപ്പെടുന്നതുമായ വാഹനങ്ങള്‍ തമ്മില്‍ ഉണ്ടാകാവുന്ന ദൂരം എത്ര ?",
        "answer": "അഞ്ചു മീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 65,
        "question": "വാഹനം കെട്ടിവലിക്കാന്‍ അനുവത്തിച്ചിട്ടുള്ള സാഹചര്യങ്ങള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "കേടുവന്ന വാഹനങ്ങള്‍, ഇരുചക്രവാഹനങ്ങളുടെ സൈഡ് കാര്‍, ട്രെയിലര്‍"
    },
    {
        "id": 66,
        "question": "വാഹനം കെട്ടിവലിക്കുമ്പോള്‍ പാലിക്കേണ്ട നിബന്ധനകല്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "വാഹനങ്ങള്‍ തമ്മില്‍ അഞ്ചു മീറ്ററില്‍ കൂടുതല്‍ ദൂരം പാടില്ല, കെട്ടാന്‍ ഉപയോഗിക്കുന്ന കയാറോ ബാറോ കാണാന്‍ കഴിയണം, മണിക്കൂറില്‍ 24 കിലോമീറ്ററിലധികം വേഗത പാടില്ല, കെട്ടിവലിക്കപ്പെടുന്ന വാഹനത്തിന്‍റെ സീറ്റില്‍ ലൈസന്‍സുള്ള ഡ്രൈവര്‍ ഉണ്ടാവണം, മുന്നിലും പിന്നിലും  \"ON TOW\" എന്നെഴുതിയിരികണം"
    },
    {
        "id": 67,
        "question": "മുന്നിൽ പോകുന്ന വാഹനവുമായി പാലിക്കേണ്ട ദൂരം ?",
        "answer": "റോഡ്, വാഹനം, ബ്രേക്കിന്‍റെ പ്രവർത്തനക്ഷമത എന്നിവ അനുസരിച്ചു സുരക്ഷിതമായ ദൂരം"
    },
    {
        "id": 68,
        "question": "ഒരു ഘോഷയാത്ര, പോലീസിന്‍റെയോ, പട്ടാളക്കാരുടെയോ മാര്‍ച്ച് എന്നിവയെ കടന്നു പോകുമ്പോള്‍ അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള വേഗത ?",
        "answer": "മണികൂറില്‍ 25 കിലോമീറ്റര്‍"
    },
    {
        "id": 69,
        "question": "സഡന്‍ ബ്രേക് ചെയ്യുന്നതിന് അനുവദിച്ചിട്ടുള സന്ദര്‍ഭം ഏത് ?",
        "answer": "അത്യാവശ്യ സാഹചര്യങ്ങളില്‍ അപകടം ഒഴിവാകന്‍ മാത്രം"
    },
    {
        "id": 70,
        "question": "വാടകക്കോ  കൂലിക്കോ യാത്രക്കാരെ കയറ്റുന്ന വാഹനങ്ങളില്‍ (പബ്ലിക്ക് സര്‍വീസ് വാഹനങ്ങള്‍) കയറ്റാന്‍ പാടില്ലാത്ത സാധനങ്ങള്‍ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "അപകടകരമായ സാധനങ്ങള്‍, ഇന്ധനവും ഓയിലും ഒഴികെയുള്ള കത്താവുന്നതോ, പൊട്ടിത്തെറിക്കുന്നതോ ആയവ"
    },
    {
        "id": 71,
        "question": "വാഹന ഇന്‍ഷുറന്‍സ് സര്‍ടിഫിക്കറ്റിന്‍റെ കാലാവധി എത്ര ?",
        "answer": "ഒരു വര്‍ഷം"
    },
    {
        "id": 72,
        "question": "മോടോര്‍ വാഹന നിയമത്തിലെ 112-ാ൦ വകുപ്പ് അനുശാസിക്കുന്നതെന്ത് ?",
        "answer": "അനുവദിച്ചിട്ടുള്ളതില്‍ കൂടുതല്‍ വേഗം പാടില്ല"
    },
    {
        "id": 73,
        "question": "വാഹന പുകമലിനികരണ നിയന്ത്രണം സര്‍ടിഫികറ്റിന്‍റെ (പി.യു.സി.സി) കാലാവധി എത്ര ?",
        "answer": "ആറുമാസം"
    },
    {
        "id": 74,
        "question": "രാത്രി കാലങ്ങളില്‍ വാഹനം റോഡരുകിൽ പാര്‍ക്ക് ചെയുമ്പോള്‍ പാലിക്കേണ്ട മുന്‍കരുതലുകള്‍ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "പാര്‍ക്ക് ലൈറ്റ് ഇടണം, പാര്‍ക്കിംഗ് ബ്രേക്ക് (ഹാന്‍ഡ്  ബ്രേക്ക് ) ഇടണം"
    },
    {
        "id": 75,
        "question": "ഒരു വാഹനം പുറകോട്ട് ഓടിക്കാന്‍ അനുവദിച്ചിട്ടുള്ള സന്ദര്‍ഭം ഏത് ?",
        "answer": "ദിശ മാറ്റാന്‍ (തിരിക്കാന്‍) മാത്രം"
    },
    {
        "id": 76,
        "question": "ഒരു വാഹനം പുറകോട്ട് ഓടികുന്നതിനു മുമ്പ് ശ്രദ്ധിക്കേണ്ടത്  എന്ത് ?",
        "answer": "പുറകില്‍ നിന്ന് വാഹനം വരുന്നില്ല, മറ്റു വാഹനങ്ങള്‍ക്ക് അപകടമില്ല, തടസമില്ല എന്നിവ ഉറപ്പാക്കണം"
    },
    {
        "id": 77,
        "question": "മോട്ടോര്‍ വാഹന നിയമം 113-ാ൦ വകുപ്പ് നിഷ്കര്‍ഷിക്കുന്നതെന്ത് ?",
        "answer": "അമിതഭാരം കയറ്റാന്‍ പാടില്ല"
    },
    {
        "id": 78,
        "question": "മദ്യപിച്ച് വാഹനമോടിച്ചാല്‍ ലഭിക്കാവുന്ന ശിക്ഷ എന്ത് ?",
        "answer": "ആറ് മാസം വെറും തടവ്, 2000 രൂപ പിഴ, ഇതില്‍ ഏതെങ്കിലും അല്ലെങ്കിൽ രണ്ടും കൂടി"
    },
    {
        "id": 79,
        "question": "ഒരു ഡ്രൈവർ തന്നെ വാഹനം നിർബന്ധമായും നിർത്തിയിടേണ്ട സന്ദർഭങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?",
        "answer": "നിയന്ത്രിക്കാൻ കഴിയാത്ത മൃഗങ്ങൾ തെളിച്ചു കൊണ്ടുപോകുന്ന ആൾ ആവശ്യപ്പെട്ടാൽ, യൂണിഫോം ഇട്ട ഉദ്യോഗസ്ഥൻ ആവശ്യപ്പെട്ടാൽ, വാഹനം അപകടത്തിൽ പെടുമ്പോൾ"
    },
    {
        "id": 80,
        "question": "ഒരു വാഹനത്തിൽ അനുവദിച്ചതിലും കൂടുതൽ ഭാരം കയറിയാൽ ലഭിക്കുന്ന ശിക്ഷ എന്ത് ?",
        "answer": "കുറഞ്ഞത് 2000 രൂപ പിഴയും, അധികമുള്ള ഓരോ ടണ്ണിനും 1000 രൂപ വീതം അധികമുള്ള ഭാരം ഇറക്കാനുള്ള കൂലി"
    },
    {
        "id": 81,
        "question": "അധികാരപ്പെടുത്തിയിട്ടുള്ള ഉദ്യോഗസ്ഥന് എന്തെല്ലാം കാരണങ്ങളാൽ ഒരു വാഹനം പിടിച്ചെടുക്കാം ?",
        "answer": "പെർമിറ്റ്, രജിസ്ട്രേഷൻ രേഖ എന്നിവ ഇല്ലെങ്കിൽ, പെർമിറ്റ് നിബന്ധന ലംഘിക്കുമ്പോൾ, ടാക്സ് അടച്ച് രേഖ ഇല്ലെങ്കിൽ"
    },
    {
        "id": 82,
        "question": "അപകടകരമായ വേഗത്തിലോ വിധത്തിലോ വാഹനം ഓടിക്കുന്നത് കണ്ടുപിടിക്കപ്പെട്ടാൽ ഡ്രൈവർക്ക്  ലഭിക്കാവുന്ന ശിക്ഷ എന്ത് ?",
        "answer": "ആറുമാസം വെറും തടവ്, 1000 രൂപ പിഴ എന്നിവ ഏതെങ്കിലും അല്ലെങ്കിൽ രണ്ടും കൂടി"
    },
    {
        "id": 83,
        "question": "മാനസികമായോ, ശാരീരികമായോ സുഖമില്ലാത്ത അവസ്ഥയിൽ വാഹനമോടിക്കുന്നത് പിടിക്കപ്പെട്ടാൽ ഡ്രൈവർക്ക് ലഭിക്കാവുന്ന ശിക്ഷ എന്ത് ?",
        "answer": "2000 രൂപ പിഴ"
    },
    {
        "id": 84,
        "question": "ഒറ്റത്തവണ നികുതി കാലാവധി എത്ര ?",
        "answer": "15 വർഷം"
    },
    {
        "id": 85,
        "question": "ലേണേഴ്സ് ലൈസൻസ് ഉപയോഗിച്ച് വാഹനം ഓടിക്കുമ്പോൾ പാലിക്കേണ്ട നിയമങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "വാഹനം ഓടിക്കാൻ ലൈസൻസുള്ള ആൾ വാഹനം നിയന്ത്രിക്കാൻ കഴിയും വിധം വാഹനത്തിൽ ഉണ്ടാവണം, മുന്നിലും പിന്നിലും L  ബോർഡ് ഉണ്ടായിരിക്കണം, രാവിലെ 10 മണി മുതൽ വൈകുന്നേരം 5 മണിവരെ മാത്രമേ വാഹനമോടിക്കാവൂ."
    },
    {
        "id": 86,
        "question": "സിഗ്നൽ ലൈറ്റുള്ള  ജംഗ്ഷനിൽ നിർത്തിയിട്ടിരിക്കുന്ന വാഹനത്തിന്റെ  ഡ്രൈവർ മഞ്ഞ ലൈറ്റ് തെളിയുമ്പോൾ ചെയ്യേണ്ടത് എന്ത് ?",
        "answer": "പോകാൻ തയ്യാറാകണം"
    },
    {
        "id": 87,
        "question": "ഒരു സ്വകാര്യ വാഹനം ഓടിക്കുന്നതിന് നൽകുന്ന ഡ്രൈവിംഗ് ലൈസൻസിന്‍റെ കാലാവധി ?  ",
        "answer": "20 വർഷം അല്ലെങ്കിൽ ഡ്രൈവർക്ക് 50 വയസ്സ് ആകുന്നതുവരെ (ഏതാണോ നേരത്തെ)"
    },
    {
        "id": 88,
        "question": "വാഹന അപകടത്തിൽപെട്ട വ്യക്തിയെ സ്വകാര്യ ആശുപത്രിയിലെ ഡോക്ടർ  ചികിത്സിക്കാൻ ബാധ്യസ്ഥനാണോ ?",
        "answer": "ബാധ്യസ്ഥനാണ്"
    },
    {
        "id": 89,
        "question": "വാഹനം അപകടത്തിൽപെട്ടാൽ ഇൻഷുറൻസ് കമ്പനിയെ അറിയിക്കേണ്ട വിവരങ്ങൾ ?",
        "answer": "അപകട സാഹചര്യം, പോളിസി നമ്പറും കാലാവധിയും, അപകടമുണ്ടായ തീയതി, സമയം, സ്ഥലം, ആരെങ്കിലും കൊല്ലപ്പെട്ടാൽ ആ വിവരം ഡ്രൈവറുടെ പേര്, വിലാസം, ലൈസൻസിന്‍റെ വിശദവിവരം"
    },
    {
        "id": 90,
        "question": "ഒരു കൊടുംവളവിൽ ചെല്ലുമ്പോൾ ഡ്രൈവർ എന്തെല്ലാം ചെയ്യണം ?",
        "answer": "ഗിയർ ഡൗൺ ചെയ്ത്, വേഗത കുറച്ച്, ഹോൺ മുഴക്കി, ഇടതുവശം ചേർന്ന് പോകണം"
    },
    {
        "id": 91,
        "question": "വാഹനം അപകടത്തിൽ പെട്ടാൽ പോലീസ് സ്റ്റേഷനിൽ അറിയിക്കേണ്ട വിവരങ്ങൾ ?",
        "answer": "അപകടം ഉണ്ടായ സാഹചര്യം, പരുക്കേറ്റവർക്ക് വൈദ്യസഹായം നൽകാൻ കഴിഞ്ഞില്ലെങ്കിൽ എന്തുകൊണ്ട്"
    },
    {
        "id": 92,
        "question": "ലേണേഴ്സ് ലൈസൻസ് ലഭിച്ച് കഴിഞ്ഞ് എത്ര കാലത്തിന് ശേഷമാണ് ഡ്രൈവിംഗ് ടെസ്റ്റിന് ഹാജരാകുന്നത് ?",
        "answer": "ഒരു മാസം"
    },
    {
        "id": 93,
        "question": "പിന്നിലിരിക്കുന്ന യാത്രക്കാരന്റെ സുരക്ഷിതത്വത്തിന് വേണ്ടി മോട്ടോർ സൈക്കിളിൽ ഘടിപ്പിക്കേണ്ട ഉപകരണങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "സാരിഗാർഡ് (റിയൽ വീൽ കവർ) ഫുട്ട് റെസ്റ്റ്, കൈപ്പിടി"
    },
    {
        "id": 94,
        "question": "സുരക്ഷിതത്വം മുൻനിർത്തി വാഹനം പുറപ്പെടുന്നതിന് മുമ്പ് പരിശോധിച്ച് ഉറപ്പുവരുത്തേണ്ട കാര്യങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "ബ്രേക്ക് , ലൈറ്റ്, ടയർ, വൈപ്പർ എന്നിവയുടെ കാര്യക്ഷമത, വിൻഡ് സ്ക്രീൻ വൃത്തിയുണ്ടോ എന്ന്"
    },
    {
        "id": 95,
        "question": "ലെയിൻ ട്രാഫിക് ഏർപ്പെടുത്തിയിട്ടുളള റോഡുകളിൽ നിന്ന് മറ്റൊന്നിലേക്ക് മാറുമ്പോൾ ശ്രദ്ധിക്കേണ്ട കാര്യങ്ങൾ എന്തെല്ലാം ?",
        "answer": "നിശ്ചിത സിഗ്നൽ കൊടുത്ത്, മാറ്റി വാഹനങ്ങൾക്ക് തടസ്സവും അപകടവും കൂടാതെ മാറണം."
    },
    {
        "id": 96,
        "question": "ലൈറ്റ് മോട്ടോർ വാഹനം എന്നതുകൊണ്ട് ഉദ്ദേശിക്കുന്നത് എന്ത് ? സാധാരണ കാണുന്ന വാഹനങ്ങളിൽ എന്തെല്ലാം ലൈറ്റ് മോട്ടോർ വാഹനങ്ങളാണ് ?",
        "answer": "7.500 കിലോഗ്രാമിൽ കുറവ് ഭാരമുള്ള വാഹനങ്ങൾ, കാറുകൾ, പിക്അപ് വാനുകൾ, ജീപ്പുകൾ, ഓമ്നി തുടങ്ങിയവ"
    },
    {
        "id": 97,
        "question": "സ്വകാര്യ വാഹനങ്ങളുടെയും, ട്രാൻസ്പോർട്ട് ടാക്സി, ബസ്, ചരക്കുവാഹനം തുടങ്ങിയ വാഹനങ്ങളുടെയും നമ്പർ പ്ലേറ്റുകൾ ഏതു വിധത്തിലായിരിക്കും ?",
        "answer": "സ്വകാര്യ വാഹനങ്ങൾക്ക് വെളുത്ത പ്രതലത്തിൽ കറുത്ത അക്ഷരങ്ങൾ, ട്രാൻസ്പോർട്ട് വാഹനങ്ങൾക്ക് മഞ്ഞ പ്രതലത്തിൽ കറുത്ത അക്ഷരങ്ങൾ"
    },
    {
        "id": 98,
        "question": "ഒരു ചരക്കുവാഹനത്തിന്‍റെ  പുറകറ്റത്തുനിന്നും തള്ളി നിൽക്കാവുന്ന ലോഡിന്‍റെ  പരമാവധി നീളം എത്ര ?",
        "answer": "100 സെ.മി"
    },
    {
        "id": 99,
        "question": "നഗര അതിർത്തിക്കുളളിൽ ഓട്ടോറിക്ഷയുടെ പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "30 കിലോമീറ്റർ"
    },
    {
        "id": 100,
        "question": "നഗര അതിർത്തിക്കുളളിൽ കാറിന്‍റെ  വേഗത ?",
        "answer": "40 കിലോമീറ്റർ"
    },
    {
        "id": 101,
        "question": "ഡ്രൈവർ തന്‍റെ  വാഹനം ആശുപത്രി കവാടത്തിന് മുന്നിൽ പാർക്ക് ചെയ്യുന്നു. ഇയാളുടെ നടപടി ശരിയാണോ ?",
        "answer": "തെറ്റാണ്"
    },
    {
        "id": 102,
        "question": "മുന്നിൽ പോകുന്ന വാഹനം ഓവർടേക്ക് ചെയ്യാൻ സിഗ്നൽ തരാത്ത പക്ഷം ?",
        "answer": "ഓവർടേക്ക് ചെയ്യാൻ പാടില്ല."
    },
    {
        "id": 103,
        "question": "പൊതുസ്ഥലത്തോ മറ്റ് ഏതെങ്കിലും സ്ഥലത്താ, ഒരു ട്രാൻസ്പോർട്ട് വാഹനം യാത്രക്കാർക്കോ, പൊതു ജനങ്ങൾക്കോ ആ സ്ഥലം ഉപയോഗിക്കുന്ന മറ്റുളളവർക്കോ തടസ്സമോ, അസൗകര്യമോ ഉണ്ടാകുന്ന വിധത്തിൽ പണിമുടക്കിന്റെയോ, സമരത്തിന്റെയോ സൂചനയായി വാഹനം ഉപേക്ഷിക്കുന്നത് ?",
        "answer": "ഡ്രൈവിംഗ് ലൈസൻസ് സസ്പെൻഡ് ചെയ്യുന്നതിനോ, ക്യാൻസൽ ചെയ്യുന്നതിനോ വരെ പര്യാപ്തമായ കുറ്റമാണ്."
    },
    {
        "id": 104,
        "question": "നഗരാതിർത്തിക്കുളളിൽ മീഡിയം വാഹനങ്ങളുടെ പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "35 കി.മീ."
    },
    {
        "id": 105,
        "question": "ഹാന്‍റെ ബേക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്നത് ?",
        "answer": "വാഹനം പാർക്ക് ചെയ്യുവാൻ"
    },
    {
        "id": 106,
        "question": "ഒരു ആശുപ്രതിയ്ക്ക് സമീപം നിങ്ങൾക്ക് ഹോൺ അടിക്കേണ്ട സാഹചര്യം ഉണ്ടാകുന്നു നിങ്ങൾ ചെയ്യുന്നത് ?",
        "answer": "വേഗത കുറച്ച് ഹോൺ അടിക്കേണ്ട സാഹചര്യം പരമാവധി ഒഴിവാക്കും."
    },
    {
        "id": 107,
        "question": "മോട്ടോർ വാഹന നിയമം 129 -ാം വകുപ്പ് പ്രകാരം ഒരു മോട്ടോർ സൈക്കിൾ ഓടിക്കുന്ന ഡ്രൈവർ നിർബന്ധമായും ?",
        "answer": "ഹെൽമറ്റ് ധരിക്കണം."
    },
    {
        "id": 108,
        "question": "മുൻപിൽ വഴുക്കലുളള റോഡ് എന്ന് കാണിക്കുന്ന ട്രാഫിക്ക് ചിഹ്നം കണ്ടാൽ ഡ്രൈവർ ?",
        "answer": "ഗിയർ ഡൗൺ ചെയ്ത് വേഗത കുറയ്ക്കണം ."
    },
    {
        "id": 109,
        "question": "ഓട്ടോറിക്ഷകൾ മലമ്പാതകളിൽ ഓടിക്കാവുന്ന പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "30 കി.മീ"
    },
    {
        "id": 110,
        "question": "ഓടിക്കൊണ്ടിരിക്കുന്ന വാഹനത്തിൽ ചാടികയറുകയോ, ചാടി ഇറങ്ങുകയോ ചെയ്യുന്നത് ?",
        "answer": "ഒരു വാഹനത്തിലും അനുവദനീയമല്ല"
    },
    {
        "id": 111,
        "question": "രജിസ്റ്റർ ചെയ്യാത്ത വാഹനങ്ങൾ പബ്ലിക്ക് സ്ഥലത്ത് ഓടിക്കുന്നത് ?",
        "answer": "നിയമവിരുദ്ധമാണ്"
    },
    {
        "id": 112,
        "question": " ഇടമുറിഞ്ഞ വെളള രേഖയാണ് റോഡിലുളളതെങ്കിൽ ?",
        "answer": "ആവശ്യമെങ്കിൽ വാഹനവീഥി മാറ്റി പോകാവുന്നതാണ്"
    },
    {
        "id": 113,
        "question": "മൊബൈൽ ഫോൺ ഉപയോഗിക്കാൻ പാടില്ലാത്തത് ?",
        "answer": "വാഹനമോടിക്കുമ്പോൾ"
    },
    {
        "id": 114,
        "question": "രാത്രി  കാലങ്ങളിൽ വാഹനം പൊതുസ്ഥലത്ത് പാർക്ക് ചെയ്യുമ്പോൾ ? ",
        "answer": "പാർക്ക് ലൈറ്റ് തെളിയിച്ചിരിക്കണം."
    },
    {
        "id": 115,
        "question": "സ്കൂൾ ബസുകൾ കുട്ടികളെ കയറ്റുന്നതിനോ, ഇറക്കുന്നതിനോ നിർത്തിയിരിക്കുമ്പോൾ ? ",
        "answer": "കുട്ടികൾ  ആ ഭാഗത്ത് ഇറങ്ങി ഓടാൻ സാധ്യതയുണ്ടെന്ന് മനസ്സിലാക്കി കരുതലോടെ പോകണം."
    },
    {
        "id": 116,
        "question": "യാത്രക്കാരെ വഹിച്ചുകൊണ്ടുപോകുന്ന ഒരു ബസ്സിന് വിദ്യാഭ്യാസ സ്ഥാപനത്തിനരികെ ഉപയോഗിക്കാവുന്ന പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "15 കി.മീ"
    },
    {
        "id": 117,
        "question": "പുറകിൽ വരുന്ന വാഹനം നമ്മുടെ വാഹനത്തെ ഓവർടേക്ക് ചെയ്യാൻ തുടങ്ങുമ്പോൾ നാം മറ്റൊരു വാഹനത്തെ ?",
        "answer": "ഓവർടേക്ക് ചെയ്യാൻ പാടില്ല"
    },
    {
        "id": 118,
        "question": "ടെയിൽ- ഗേറ്റിംഗ് എന്നാൽ എന്ത് ?",
        "answer": "മുന്നിൽ പോവുന്ന വാഹനത്തിന്‍റെ തൊട്ടുപിന്നാലെ അപകടകരമായ രീതിയിൽ വാഹനമോടിക്കുന്നതിനെ"
    },
    {
        "id": 119,
        "question": "അന്ധൻമാർ വെളുത്ത വടിയുടെ സഹായത്താൽ റോഡുമുറിച്ചു കടക്കുമ്പോൾ ?",
        "answer": "അന്ധൻമാർ ഉപയോഗിക്കുന്ന വെളുത്തവടി വാഹനം നിർത്താനുള്ള അടയാളമായി പരിഗണിച്ച് വാഹനം നിർത്തണം,"
    },
    {
        "id": 120,
        "question": "ഡിഫൻസീവ് ഡ്രൈവിംഗ് എന്നാൽ എന്ത് ?",
        "answer": "റോഡ് ഉപയോഗിക്കുന്ന മറ്റുള്ളവരിൽ നിന്നും നിയമലംഘനമുണ്ടായി അപകടം സംഭവിച്ചേക്കാം എന്ന അറിവോടെ കരുതലോടെയുളള ഡ്രൈവിംഗ്"
    },
    {
        "id": 121,
        "question": "മലമ്പാതകളിൽ മീഡിയം മോട്ടോർ വാഹനങ്ങൾ ഓടിക്കാവുന്ന പരമാവധി വേഗത ?",
        "answer": "35 കി.മീ."
    },
    {
        "id": 122,
        "question": "വാഹനത്തിൽ ഇന്ധനം നിറയ്ക്കുമ്പോൾ ?",
        "answer": "പുകവലി പാടില്ല . ."
    },
    {
        "id": 123,
        "question": "ഒരു ട്രാൻസ്പോർട്ട് വാഹനത്തെ എങ്ങനെ തിരിച്ചറിയാം ?",
        "answer": "വാഹനത്തിന്റെ നമ്പർ പ്ലേറ്റ് നോക്കി"
    },
    {
        "id": 124,
        "question": "ഏതു വശത്തുകൂടി ഓവർടേക്ക് ചെയ്യണം ?",
        "answer": "വലതുവശത്തുകൂടി."
    },
    {
        "id": 125,
        "question": "ഓവർടേക്ക് ചെയ്യുമ്പോൾ ശ്രദ്ധിക്കേണ്ട കാര്യം ?",
        "answer": "മുമ്പിലുള്ള റോഡ് വ്യക്തമായി കാണുകയും അപകട സാധ്യത ഇല്ലെന്ന് ഉറപ്പ് വരുത്തുകയും വേണം."
    },
    {
        "id": 126,
        "question": "വാഹനത്തിന്‍റെ എൻജിൻ സ്റ്റാർട്ട് ചെയ്യുന്നതിന് മുമ്പായി ?",
        "answer": "റേഡിയേറ്ററിലെ വെളളവും എൻജിൻ ഓയിലും പരിശോധിക്കണം."
    },
    {
        "id": 127,
        "question": "സ്റ്റോപ്പ് ലൈൻ എന്നാൽ എന്ത് ? ",
        "answer": "റോഡ് ജംഗ്ഷൻ, കാൽനടയാത്രക്കാർക്ക് റോഡ് മുറിച്ച് കടക്കുന്ന സ്ഥലം എന്നിവയ്ക്ക് തൊട്ടു മുമ്പ്"
    },
    {
        "id": 128,
        "question": "മാൻഡേറ്ററി ട്രാഫിക് സെൻസ് (നിർബന്ധമായും അനുസരിക്കേണ്ട ചിഹ്നങ്ങൾ) ഏതൊക്ക ?",
        "answer": "വട്ടത്തിനുളളിൽ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന ചിഹ്നങ്ങൾ"
    },
    {
        "id": 129,
        "question": "കോഷനറി ട്രാഫിക് സെൻസ് (മുന്നറിയിപ്പ് നൽകുന്ന ചിഹ്നങ്ങൾ) ഏതൊക്ക ?",
        "answer": "ത്രികോണത്തിനുളളിൽ കൊടുത്തിരിക്കുന്ന ചിഹ്നങ്ങൾ"
    },
    {
        "id": 130,
        "question": "ഇൻഫോർമേറ്ററി ട്രാഫിക് സെൻസ് അറിയിപ്പ് നൽകുന്ന ട്രാഫിക് ചിഹ്നങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ?",
        "answer": "ചതുരത്തിനുളളിൽ കൊടുത്തിരിക്കുന്നവ"
    }
]